<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Meu Hiperfoco, por Italo Roza</title>
    <link href="https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco" />
    <updated>2025-09-22T13:37:09-03:00</updated>
    <author>
        <name>Italo Roza</name>
    </author>
    <id>https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco</id>

    <entry>
        <title>Cansaço e redes sociais</title>
        <author>
            <name>Italo Roza</name>
        </author>
        <link href="https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco/cansaco-e-redes-sociais/"/>
        <id>https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco/cansaco-e-redes-sociais/</id>
            <category term="Devaneios"/>

        <updated>2025-09-21T18:45:21-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Estou cansado de usar redes sociais, mas estou cansado da internet? Nesses ultimos anos parece que toda a internet fica nas redes sociais, e isso me deixou tão cansado, os algoritmicos me controlando pra querer fazer coisas que nem tenho vontade, ver gente rica e&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__image post__image--left"><img decoding="async" loading="lazy"  src="https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco/media/posts/12/IMG_0014.PNG" alt="" width="2048" height="2048" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco/media/posts/12/responsive/IMG_0014-xs.PNG 640w ,https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco/media/posts/12/responsive/IMG_0014-sm.PNG 768w ,https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco/media/posts/12/responsive/IMG_0014-md.PNG 1024w ,https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco/media/posts/12/responsive/IMG_0014-lg.PNG 1366w ,https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco/media/posts/12/responsive/IMG_0014-xl.PNG 1600w ,https://gunter-sz.github.io/Meu-Hiperfoco/media/posts/12/responsive/IMG_0014-2xl.PNG 1920w"></figure>
<p>Estou cansado de usar redes sociais, mas estou cansado da internet? Nesses ultimos anos parece que toda a internet fica nas redes sociais, e isso me deixou tão cansado, os algoritmicos me controlando pra querer fazer coisas que nem tenho vontade, ver gente rica e me comparar com minha situação no mundo, isso não é normal, isso me faz muito mal... Não tenho vontade nem de pintar ou desenhar mais por conta disso, e ainda faz parecer que a culpa é minha... Esse tipo de pensamento é o que anda sempre aparecendo na minha cachola, e nessa última semana resolvi fazer algo meio drastico para os tempos atuais, deletei tudo que é rede social (menos o whatsapp infelizmente), tudo que tem algo do mal no meio, tudo que quer me transformar em um meio de ganhar dinheiro. Lógico que não é possivel sair de 100% de tudo, mas consegui sair de uma boa parte delas e confesso que parece que o dia fica mais chato... pois estou sem as "drogas" que eram essas redes, sem elas estou sem a dopamina que tanto me fazia querer voltar pra elas.</p>
<p class="align-left">Aí veio a ideia de criar um site, esse aqui, confesso que é meio estranho... tem mais liberdade de ser eu mesmo e confesso que estou gostando disso. Sem likes, sem comentários, sem querer engajar, simplesmente colocar e é isso, já foi. Quem quiser ver, viu, e é isso. E quem não viu, é isso também. Libertador eu diria, mais próximo de um diário, mas um diário público pra quem tiver interesse de saber mais sobre algo. Andei pesquisando sobre criações de sites e acabei me deparando com uma coisa que não tinha visto antes, o chamado Digital Garden. Fiquei apaixonado de primeira e não pensei duas vezes em tentar fazer algo parecido aqui. É uma espécie de blog + Wiki + compartilhar conhecimento, mas não de forma perfeita, e sim imperfeitamente, pois correções e erros vão sempre sugir no nosso crescimento pessoal. </p>
<p class="align-left">Vou tentar transformar esse lugar em algo que eu me sinta bem e que me faça ter vontade de novo em criar arte, e também tentar falar dos meus hiperfocos que sempre estão me fazendo falar sem parar sobre eles.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
